R.I.P 光纖之父高錕

RIP

高錕reat in peace.

rest in peace

安息

Source?

rip

「光纖之父」高錕離世 享年84歲

Rest in piece

對世界好撚大貢獻
多謝你

RIP 多謝你

REST IN PEACE

香港01#

Rest In Peace....

Rip 你已為人類做左好大貢獻！
一路好走

無佢上網睇AV邊有咁快
dl game分分鐘仲要成日

rip

Rip

老人痴呆咁多年。。。

林鄭任內又死一個名人

R.I.P

拜一拜偉人先

真偉人呀 無佢無得上網
RIP

港聞
2018年9月23日 星期日

「光纖之父」高錕離世 享年84歲 (16:56)

2009年「諾貝爾物理學獎」得主、「光纖之父」高錕離世，享年84歲。

高錕1933年11月在中國上海出生，祖貫江蘇金山市，出身書香門弟。祖父高吹萬是清末江南著名書畫家，父親高君湘律師是美國密西根大學法學院博士，而他自小就對化學和物理產生興趣。

高家1948年移居台灣，高錕之後再隨父親攜家眷遷往香港，1949年進入香港聖若瑟書院，其後到英國升學和工作。1966年他在英國做出劃時代實驗，證明用石英基玻璃纖維可以長距離傳遞信息。

1970年高錕回香港，擔任香港中文大學電子系創系教授，1987年升任香港中文大學校長，至1996年退休。2004年初，高錕證實患上早期阿茲海默病，惟至2009年獲頒諾貝爾物理學獎才獲廣泛報道。為協助阿茲海默症患者和家屬，高錕及夫人黃美芸翌年成立高錕慈善基金。

所有英治時代既香港偉人死得七七八八

感謝你帶嚟光纖

今日我地可以唔使10分鐘down到一套高清av都係因為有佢
一代偉人

最後幾年有個病唔記得晒D野
應該都算安詳咁走

唔撚通係假咩屌你老母
自己搵啦咁撚多野講
又要judge 個post
搵一個比你又比膠我
係咪痴撚線

冇咗佢依家成個世界唔同晒

諗起以前要早一日load定起哂格的av
rip

高錕之後中大冇一個稱職

中大工程學院

Rip
多謝高錕
如果唔係佢我諗而家睇youtube/av 有排load

基本上一開電視 有線同cctvb都已經出曬通知
係太多兒登仔連fact check double check都懶

RIP, 多謝你為世人帶來光纖……

老人痴呆走左其實冇壞
仲年紀咁大

冇佢冇得上嚟連登
wifi唔會咁快
多謝你嘅貢獻同無私
耗盡一生為人
謝謝你

RlP！

佢老婆都可以輕鬆啲了

饒宗頤 劉以鬯 蔡伯勵 林燕妮 田家炳 林偉駿 高錕

多謝你為我地帶來網速，無你我地仲可能用緊56k

改變左全世界

一代偉人。多謝你。

霍金

多謝你令我地可以上網咁快

石丹理召喚

RIP
但光纖好似唔係高錕發明
佢係發現可以用光纖傳輸

重溫高錕既片

同樣都係大學面對受爭議既事但唔會處分學生，認為年輕人係應該咁

佢既世界觀唔會充斥住任何愛國主義，一生淡泊名利，為科學奉獻一切

佢發明既光纖好比愛恩斯坦提出相對論，為人類未來影響深遠

得罪講，之前都辛苦佢老婆
做訪問高錕都已經9唔搭8咁

r.i.p.

rip
如果唔係你，呢個世界唔會突然間進步咁多

thx and rip

香港人既驕傲
多謝你

RIP

「中大五十•人」高錕

Byebye you are great person.

係 就算咁有錢同聰明 晚年都係敵唔過退化 好彩老婆仲係度

Rip

唔係佢我地仲用緊19上網打機

RIP
感謝你
一路好走

我最尊敬既科學家 真係好撚偉大

56K 支持者

RIP 謝謝您

香港第一偉人

RIP
多謝你既貢獻同付出

Respect & RIP

今年香港好幾位神級學者都走左
饒宗頤 高錕
Rip！！

RIP
多謝你

無線新聞提一提高錕逝世, 跟住話︰即刻去返有關高鐵消息....

唔好係又俾膠，唔係又俾啦柒頭

余光中

R.I.P.

佢改變左呢個世界

乜水，10後唔多識

RIP
我估應該有近代科學家同佢一樣咁勁
但佢既發明令我覺得最貼地
仲係香港人

真係一個偉人
無咗光纖嘅配合，smartphone都未必發展到咁快
真正改變世界

好似有張圖寫話‘無我你班仆街仔有av睇’

無佢 無iphone

只係普通電話

多謝你

喺wiki睇到

逸事
「我為什麼要處分他們？」

1993年3月，北京委任高錕校長為港事顧問。1993年10月，中大30周年校慶，舉辦了盛大的「開放日」慶祝。在開放日當日，百萬大道會場坐滿了嘉賓，高錕校長被邀到台上致辭。正當他要發言時，突然有十多位學生衝出來，手持標語，高叫反對開放日口號，會場霎時亂成一團。高校長一個人在台上，手裡拿著講稿，呆呆站著苦笑。與此同時，有學生搶了台上的麥克風，還有兩位爬到典禮正前方的「飯煲底」（中大科學館演講大樓）頂層，用一條寫著「兩天虛假景象，掩飾中大衰相」的橫額將中大校徽遮蓋，事件擾攘十多分鐘後，高錕校長才有機會將開幕詞匆匆講完。典禮結束後，高校長打算離開，《中大學生報》記者周保松上前採訪，高聲詢問：「校方會不會處分示威的同學？」高錕校長語氣平靜地邊走邊回答：「處分？我為什麼要處分他們？他們有表達意見的自由。」。[38][39]

高錕真係好正，一個真正為學生嘅中大校長 RIP

冇佢就冇10TB珍藏

其實呢，唔認識嘅話就攞佢大名去google一下
呢個香港偉人絕對需要認識

多謝高錕
願你安息

Thank you for your contribution to the world
RIP

校長RIP

高鐵帶走佢？

巴打幾多歲

RIP 多謝你為人類貢獻咗咁多

想哭

Rest in peace

喊左

RIP

感謝您

冇佢，冇高清片打j

高錕好好

高鐵來了
高錕走了

除左發明，佢在任中大校長時對學生都好好

冇佢我可能仲用緊56k

識 fact check double check 就唔會咁多人信 linux 難用

二十世紀其中一位全世界最具影響力既科學家
多謝您

無高錕
依家上連登都唔知要幾耐

RIP 🙇🏻‍♂️

Rest in peace the world innovator

笑右

真真正正改變世界既人

雖然你無老人痴呆 但一樣無價值

偉人 多謝你

R.I.P
多謝你嘅貢獻

如果無高教授發明，手機無上網，無串流影響音，無on9game玩，上班用唔到電郵

全球政經行慢一百年起碼

RIP 謝謝高sir 對世界貢獻

RIP.
細電仔留名 都有讀過下optical fiber communication

多謝你 rip

R.I.P
無你就無連登

Rip 多謝你貢獻

無你上網邊有咁快

多謝你 一路好走

現代AV之父

高錕－－令全世界人類資訊極速自由流動
高鐵－－帶港人回到資訊無法自由流動的國家

56k已非常足夠 我勸他們不要安裝寛頻

R.I.P. 高錕father

\|/ rip

高錕：我不屬於任何國家、不屬於任何種族

可以嘅話
用你換返高錕返嚟

高纖之父 光錕

多謝

r.i.p

香港人驕傲

無光纖 想像唔到依家上網係幾慢

Rip
過唔到中秋

安息吧 唔洗再喺世上受苦

使乜對假膠咁認真

咩朱克伯格, 貝索斯, 馬雲, 馬化騰都要多謝呢個偉人
如果佢將光纖申請專利, 一定有錢過上面果堆人
高錕

高錕校長 rip

\|/

只係個中大人啫

無佢無呢個世界,卻受到全世界人忽略
iphone創辦人Steven Jobs對高錕好尊敬
高錕應該入世界偉人名冊

btw,有無人統計下林鄭任入燈死左幾多個香港偉人

今年學術界有好多好厲害嘅學者離開我地

半年內死兩個科學界巨擘
RIP 高錕 霍金

感謝你 一代偉人

呢啲真係偉大
光纖呢個咁劃時既發明竟然係我身處既時代面世真係令人感動
重點係 佢冇將自己既發明申請專利 如果唔係佢已經成億萬富豪！
佢真係一個偉大既科學家 希望佢一路好走

依個真係
佢其中最偉大中既地方就係冇申請專利

2018 年 ... 今年都有幾多熟識既名字 離開依個世界

聽聞佢晚年都無乜錢醫個病

RIP , 毒撚真係要多謝佢

高根rip

RIP
而定上網咁快咁低ping你真係功不可沒

唔係港大出身 叻極有限啦

而家只希望學術界後繼有人

真心講句rip

佢申請左嘅話
依個世界唔會發展得咁快
或者變到有錢人玩意

無你既話我地仲係56K

無高錕
無依家嘅網絡世界

R. I.P

冇高錕，互聯網發展唔會去到咁快。

大家依家仲可能只係56k上網。

RIP

唉
大家都要關心下有老人痴呆既人....
辛苦咗咗耐...結果自己都唔知自己獲得乜野成就
同埋佢太太又真係偉大...

係 佢完全係為學術/世界發展而去做研究
而唔係為自己
做校長時又有風骨
佢真係一個我打從心底一個非常敬重既人！

多謝您

高纖之父

Rip 高錕

淨係收供應商交年費,班億萬暴發戶唔差在個一百幾十
好過高錕夜年患絕症竟然無錢醫又無人理佢,連報紙都竟然無報,你話呢個香港幾咁利益化

點解唔燈死「中國偉人」

佢心目中應該大把中國偉人

都叫自豪啦
洗唔洗香港出世再由幼稚園讀到phd 都喺香港讀先計

高錕、特斯拉
都係一生研究，改變世界，但全世界都冇理佢地，晚年潦倒
高錕好特斯拉少少，有老婆照顧，特斯拉真係一無所有

香港係咁...
不過佢都唔係無錢醫既...
但好多人都忘記咗佢

多謝你, 辛苦了

R.I.P. 光纖之父

多謝你發明咗光纖

Respect and rest in peace

高錕>牛頓

冇佢可能仲用緊縮56k

再睇返錢大康條撚樣

Rest in peace
Thanks Prof. Kao

RIP 佢最後個陣好似有腦退化 好多野都唔記得

個陣有學生開學禮到示威，叫口號，有人問佢會唔會罰，高校長話無做錯野有乜好罰
rip

rest in peace.
and thank you.

其實沈祖堯後尾都唔好得幾多

其實仲有少少, 之後佢堅持唔罰學生

我記得很多年後，有一晚與老師關信基教授促膝談心，提起這件往事，他才透露，事後差不多各方都排山倒海的要求紀律處分該等學生，但卻有3人由始至終堅持反對，最後才能頂住了壓力。3人中的其中一位，原來就是本來最為丟臉、最受屈辱、最應意憤難平的當事人——高錕校長。

Source:

佢同老婆好好感情，希望佢節哀順變

屌那星，條垃圾高鐵一開通，高錕呢個貢獻世界既人就死左

RIP

\|/

姐係咁 香港01點膠都唔會亂吹人死？？

RIP 多謝你為世人帶來幸福

未撚理條on9啦 佢老母做開妓 生到佢咁 呀唔係
係幫佢做忌

光纖好似唔係高錕發明
佢係發現可以用光纖傳輸

rip 對世界好大貢獻真係

真學者

屋企仲用緊8mbps

rip

希望明日依單新聞可以上到a1

無佢真係仲用緊56k

巴打可以講下名？ 想知道下

仲失禁

仲有鍾士元 鄧蓮如

之前霍金死個陣都冇咁感慨，因為佢嘅理論我全部唔識，但高錕嘅發明就擺在我眼前，由icq 56k 上網到依家 wifi 都幾十 mb 上網，多謝你令我呢個毒撚認識咗上網認識咗呢個世界，祝你在天堂快樂

R.I.P
願佢嘅靈魂得到安息

RIP \|/

點解唔係林鄭死先

多謝高錕先生

依個真係R.I.P,

發自內心嘅敬佩

RIP
冇佢都真係未必上到黎

RIP
世界因你而更好
謝謝你，高琨教授

除左光纖之外
佢更加喚醒左大家對認知障礙（腦退化）既關注
令到好多人知道咁聰明既人都會患上依個病
雖然未有得醫，但提早預防可以減慢病發速度，已經幫到好多人

多謝你 高sir

好可惜佢獲得諾貝爾嗰時，已經腦退化喇

無佢既話，真係無乜人咁關注依個病
以為就咁老左無記性

Rest In Peace
Thanks for the contribution

真正偉人

原來連專利都無拎

真正既偉人

open source 既重要

RIP 感激不盡

真係好多謝你
Rip

Thanks for the contribution to the world.

可惜你無老人痴呆都無價值

RIP 今日上網咁快都係靠佢

RIP
\|/

RIP and thankyou

Thanks for your contribution to mankind, rest in peace and may your family share your glory

其實當年班學生爭取緊咩？

多謝高錕教授你對呢個世界嘅貢獻

我哋會繼續努力！

其實列根果陣已經好關注
但實在係冇野可以做到
只可以等佢一路一路咁番去嬰孩ge狀態
最後老>死

所以點解有人一驗到自己開始有去plan安樂死

偶像死咗

再聰明嘅人都敵唔過老人痴呆

RIP 而家咁快上網都係靠佢

我諗無人夠你垃圾，小學雞，唱反調引人注目都要識分時候。

Rip 校長

on9當有趣

Rip。。。

RIP

好多謝您

RIP
香港之光

值得上網既毒撚留低RIP

網絡革命既偉心

01唔洗屌?
你大陸黎?

有了你 世界變快了

多謝你，高教授。

高錕死後會唔會都好似愛因斯坦咁比後世歌頌

電機電子工程

其中一個零死角的偉人

2012年既時候係中大讀書仲成日見到高錕
佢太太推輪椅帶佢係中大周圍去
個時佢太太話佢已經大部分地方都唔記得
不過一黎到中大都會好開心好興奮
永遠既高校長

世人會永遠記得佢
直到有技術快過光纖為止

連fact check 都要伸手
On99

神喔，我願意用777條命換

難d
高錕係勁人
愛爺係神

高錕真係改變世界既一人

咁同霍金比呢？

謝謝你

一生對世界咁大貢獻
但一直唔願名成利就
晚期都仲係低調生活
最後仲係白普利過身

做人做到佢咁 真係無敵

咁都有得講？

無必要咁比
霍金咁出名係因為佢行動不便
但仍然努力做科研科普
兩個都係偉大既科學家

無申請專利 無用光纖賺到盡
已令人感到心服 謝謝你高錕

慈祥既伯伯～ RIP

可以咁無私放棄做全球首富
我諗全部人類到絕種嗰日
做得出嘅一隻手數得晒
香港有過高錕係福氣來

如果係 應該做左世界首富
同Tesla當初放棄交流電專利有得比

rip 無您呢個世界就無高速上網，香港最勁偉人

難得嘅人才 可惜可惜

反上腦嘅on9仔

特斯拉都係咁

tvb新聞話高錕讀英國帝國大學 係咪報錯

無佢無連燈仔

Rest in Peace...高錕教授，校長和 教者

Source:

高教授唔止學術成就高
仲係一個好校長

R.I.P.

新時代的基石
Rip

一諗到佢晚年受病魔纏身
知識、親人、老婆、甚至自己都忘記
就覺得好慘...
或許有時人生就係咁
窮盡一生去追求榮耀
但係追到/追唔到都不太重要
最後最值得你珍惜最值得你愛既就係身邊既人
R.I.P 高錕教授

rip
多謝你

早幾年係中大撞過佢
佢老婆捉住佢隻手同我say hi

唔知邊個呃鳩我
係[高纖]之父，光錕

聽日番學去一去賤標拜一拜佢先

Rest in peace 感謝你

R.I.P
多得佢而家上網先咁快

RIP
有冇人可以代我去中大獻花

好多時講RIP都只係跟風up下

但今次真係有一份傷感

多謝你 高錕教授

聽日開始至10月24號，中文大學大學圖書館隔離大學展覽廳有弔唁區

細個睇到佢 覺得佢好慈祥 一個好好人的老伯伯

大個先知佢咁勁
佢晚年辛苦晒佢老婆了
貢獻咁多
晚年要咁樣...
無論如何
多謝你了
好好休息
亦都多謝佢老婆照顧左佢咁多年

多謝你。

\ | /

rip

睇報道話高錕錯失光纖專利權

即係個專利比其他公司拎左定點？

一代偉人，千古留名

rip and thank you